\section{Projektverlauf}
\setauthor{Angerer Mona}

Nachdem die Idee der Diplomarbeit im März 2023 feststand und sie im April 2023 das erste Mal gepitched wurde zog sich der Arbeitsprozess 
ab dann bis April 2024 zur finalen Abgabe. 
Nach dem Workshop und der Erstellung des Entwurfes, wie im Kapitel Design genauer beschrieben, begann Stück für Stück die Umsetzung.
Es begann mit dem Erstellen des Projektes in Storyblok und Github, die beiden Plattformen die unumgänglich für die Projektarbeit dieser Arbeit sind.
Dort wurde immer wieder der neueste Stand für die Projektpartner zur Weiterentwicklung zur Verfügung gestellt.  
Anschließend erfolgt die Erstellung der Komponenten und die Entwicklung und anschließende Einbindung der Animationen und Grafiken. Parallel
bagann auch die Verfassung dieser schriftlichen Arbeit.

\section{Schwierigkeiten und Probleme}
\setauthor{Angerer Mona}

Die größten Hürden des Projekts beliefen sich auf Arbeitskontinuität und Termine. Nachdem die Arbeitsmoral und Motivation Ende des Schuljahres 2023
sehr hoch war, ließ in den Sommerferien der Elan und die Produktivität etwas nach. Dadurch konnten manche Meilensteine, die im Vorfeld im Diplomarbeitsantrag
gesetzt wurden, nicht eingehalten werden und es musste im Schuljahr 2023/24 viel nachgeholt werden. Aufgrund des hohen Stresslevels im Maturajahr
kam es zu Arbeitshäufungen, zeitlichen Engpässen und Versäumnissen. Im Nachhinein wäre ein optimierter Zeitplan und eine strikte Einhaltung dessen auf jeden Fall
eine große Verbesserungsmöglichkeit, um eine kontinuierliche Leistungslieferung zu garantieren und eine angenehmere Arbeitsatmosphäre zu schaffen.
Auch hat sich der Plan des Designs im Laufe des Projektes einige Male geändert, was nicht unbedingt schlecht ist aber definitiv den 
Workflow behindert hat.


\section{Schlussfolgerung}
\setauthor{Angerer Mona}

Trotz der zeitlichen Diskrepanzen zwischen Planung und Realisiuerung des Projektes ist ein gutes Endprodukt gelungen, dass in Zukunft die neue 
HTL Website verkörpert. Das Ziel, den Content neu zu strutkurieren und die Website übersichtlicher zu gestalten wurde gut umgesetzt und das Design ist
modern und gut gelungen.